美国是唯一一个没有全民医保的工业化国家，尽管在几项调查中，全民医保很受欢迎。 数十个城市的抗议者将于本周六举行游行，要求全民医保 
 富裕工业化国家的政府表现得好像，只要他们加强边境防御，或者付钱给发展中国家，让它们继续收留数百万流离失所的人，难民就可以被视为别人的问题。 安吉丽娜·朱莉:我们需要了解布基纳法索难民危机的人力成本|安吉丽娜·朱莉| 2021年7月8日|时间 
 例如，《蒙特利尔议定书》只着手减缓氟氯化碳的生产，但到1997年，工业化国家已完全停止生产，这比预期的要快得多。 空调感觉很好，但对地球来说很糟糕。 这里是如何解决|埃里克·迪恩·威尔逊| 2021年6月30日|时间 
 随着国家的工业化，出生率确实会下降，但当出生率达到更替水平时，出生率并没有停止下降。 美国的出生率到底能低到什么程度才会成为问题? Stephanie H. Murray | 2021年6月9日|FiveThirtyEight 
 现在，为了全人类的利益，我们需要大规模工业化电动汽车。 Lucid Motors首席执行官表示，该公司的技术可以推动电动汽车成为主流 
 不过，随着中国加快工业化进程，其政府政策可能会加剧这些问题。 中国自己的石油灾难|丹莱文| 2010年7月27日|每日野兽 
 八年前，印度和中国都开始了工业化进程。 达拉斯·麦考德·雷诺兹革命 
 他们正在努力实现工业化、现代化，追赶发达国家。 达拉斯·麦考德·雷诺兹，美国著名演员 
 要求电气化不仅是为了重组工业，也是为了使农业工业化。 《布尔什维克主义的实践与理论 
 早上给她系上围裙，凯蒂，递给她一块抹布，让她去工业化。 她父亲的女儿是吉恩·斯特拉顿-波特 
 她试图实现工业化，并得到了自由国家的支持。 改编自达拉斯·麦考德·雷诺兹